香港地想做詩人，有才有膽有無可能？

自問文筆夠傳神，冇資冇歷從何起行？

但

願

連

登

遇

貴

有
有錢自己出本詩集
無錢就比賽，投稿

人

有蕭生咁叻？

有冇邊個好地方可投稿？煩請貴人可以介紹下

佢係燈人，唔係詩人

佢識解文言文嫁喎

有才無乜用 有財有用d

唔知你咩年紀

加油

一

鳴

驚

伯

樂

尋

阿茂都識

鶯鶯燕燕翠翠紅紅處處融融洽洽

比d貨黎睇下先

e f g and h

在香港有罪的年齡🎗

有麝自然香
你真係有料就得

雨雨風風花花葉葉年年暮暮朝朝

中學中國語文+天生感性底加持

你出D貨黎睇下先

有冇嘢睇下

文筆夠唔夠鄺神叻先

真係最緊要係文筆
我喺ig見人自稱詩人
利申 自己都唔係文學底
但睇佢啲詩就只有尷尬嘅感覺...

香港地想做詩人，有才有膽有無可能？
自問文筆夠傳神，無資無歷從何起行？
但願連登遇貴人，一鳴驚人伯樂皆尋！
咬文嚼字贈恩人，千里傳情有運必行！

一粒鐘內的拙作，預咗你話零分重作～

不如做rapper

G持樓主出書

我諗首先你要離開香港
或
準備定一堆讚美黨既詩詞

有諗過，但唱功麻麻，JB 係我偶像🤟🏻WTF訴我心聲

笑撚咗啲自信邊度嚟

我揀光復香港

喊出黎，好似閣下咁

搵李力持合作有搞頭 加油

香港地，做詩人，像極了愛情。

藍的不了有冇黃色詩人詞人可以拜師🙏🏻

跑馬地，做洋人，住盡了天堂。

支持你

香港地想做詩人，其實真係無可能！
即使文筆夠傳神，作詩都作到頭痕。
連登仔不是貴人，邊有咁多知音人？
咬文嚼字贈恩人，訓醒記住講早晨！

《臨江仙・入局》/老莊
廿載閒遊方外，
流年倦泊荃灣。
惶然秦漢與南藩。
瘴禽鳴老耳，
野草噤寒蟬。
人事霏霏阡陌，
營生碌碌艱難。
萬修千剪合塵緣。
殘更朝露飲，
戴月彗星餐。
(庚子年十一月廿七填)

《更夫之歌》/老莊
老子青牛西出世,
子牙七十輔成康;
卻憐謝客英年逝,
猶嘆陳王七步殤.
追古無緣酣置酒,
撫今零落泊他鄉;
胸羅典籍徒慷慨,
身向長空換口糧.
月黑天高人籟寂,
星橫石昃朔風狂;
斷炊俗道碧樓戍,
境幻仙姑紅浪牀.
綺夢乍驚光影對,
黯然鳴警扁飢腸;
五更鐘撞平安報,
盜跖渺蹤黎孑狼.
望極東君終吐白,
攝靈奮筆聖賢商;
來生勤體墾荒畝,
宏願遠離狐虎裝.
(庚子年九月廿三作)

長輩圖level嘅數白欖

ching學好d英文應該rap死d黑人

香港仔想做詩人，亂世下筆都封塵。
活在這石屎森林，欲找靈感何處尋？
拜拜連登小丑神，麵麵年燈幾多人？
創作自有知音人，靈感泉源在清晨！

莊師父小弟失敬了

岩岩發現係要有對答，好似對連登仔講嘅嘢
咁樣就會更加有靈感，所以唔係講笑，依度真係有貴人

rape死人

出 IG 好過啦

數白欖定詩

才就未見到，膽就真係大

來生若勤
宏願可成

樓主有冇60歲？
如果想搵香港人詩人
首推松島安

睇多啲作品先

數白欖黎
最後個句 預左你話零分要重作 最尾讀響啲

作詩作到頭都痕 會唔會好啲

笑撚死好似Facebook d廢老comment

香港仔想做詩人，詩作應當能聚群。
活在這石屎森林，言不盡意怪誰人？
拜拜連登無可能，好好作詩方可行！
如能覓得知音人，初一十五要拜神！

會

樓上d詩幾cute

點解食飯會屙屎屙完都仲係要食飯？慘！

作詞會唔會好搵食啲

你好 想問下尼八隻字邊到引出黎？ 定係巴打自己作？ 我讀緊偏英文系既科目 好少接觸中文 見到覺得好令 想深入研究

想做甜筆神？

世事洞明皆學問，人情練達即文章。

世姪，讀多幾年書先再諗啦。

首先你要有兩層樓，一層自住，一層收租
符合條件你就可以日日寫詩做吟遊詩人

香港地想做詩人，無錢又何德何能。
古有李白做詩仙，今有屎跡想升仙。
投稿填詞覓錢財，無憂安心尋理想。
艱難夢想路上行，望清早日遇貴人。

幫人加buff

俾多個投稿園地你
聲韻詩刊

希望樓主唔係玩膠，用樓白欖詩投稿

用返老莊兄尾句改咋我

第一句同第二句字數不一已經fail左
嚟過啦

君欲於港作詩人，望琴連登尋知音
惟音不通詞不達，平仄高低要留神
念君初犢不畏虎，望保赤子之初心
多加鍛鍊再嘗試，必有一番出頭天

利串食緊飯時9作，勿插

多謝你嘅回覆

格律、平仄、對仗你要深入研究一下，睇得出你需要更多「養分」，睇你想寫咩形式詩嘅詩人？想用唐朝千錘百煉鑽研出嚟嘅格式，見你上面嘅小品大有徑庭，黯然失色。

寫詩情感我個人認為好重要，再者就係點將詞彙融合？但...你要睇多啲一流既作品，雖然未睇到你嘅作品，但你愈多「養分」，日後你寫新詩也好舊體詩也好，都容易營造到你想要個意境。

如果我係詩人，我會想要有認真嘅讀者，而你想要嘅係咩？

拎本唐宋詩舉要鑽研下先啦

呢個 post 好多高手
邊度有得睇你地啲作品？

我都有哂idea寫小說
係未有時間將佢寫出來
香港要正職做好難
唯有當副業

做到黃霑、林夕咁咪得

客氣🙏我亦才入門十年八年

🙏

開創 詩人YouTuber

鶯燕斷非鳳凰鳥，草灌絕非參天樹，
輕狂茅廬傲上視，焉知自身非人殊。
縱去高涯放身跳，不勝高處回地處，
弄斧揮墨發人笑，身陷幾許囹圄處？

樓主都係返去數白欖吧啦
作詩唔啱你

打油詩人

若想港內做詩人，有才有膽還未夠
自問文筆夠傳神，苦在難尋入門檻
但願連登遇貴人，一鳴來得伯樂尋
咬文嚼字贈恩公，千里傳遞添好運
雖然樓主似膠，但睇完想鳩up埋一份

作新詩啦
寫到夠玄可以呃文青

睇你之前啲post 慘到
連登唔係你嘅歸屬